%@metapost:ameriquesudnov2000.mp
%@Titre: Amérique Sud (Sept.) -- 2000
\par\compo{1}{ameriquesudnov2000}{1}{
Dans la figure ci-contre, les droites $(AC)$ et $(BD)$ se coupent en $E$. L'unité de longueur est le millimètre.
On donne $BC =70$ ; $BE=60$ ; $EA=16$ ; $ED=24$ ; $EC=40$.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que les droites $(AD)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Calculer la longueur $AD$.
\end{myenumerate}
}